{
    "question": "Sebutkan 3 contoh latihan yang melatih kekuatan otot tangan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>angkat barble,push up ,head stand</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "11-uraikan-yang-dimaksud-dengan-gerakan-meroda-756",
            "question": "11. Uraikan yang dimaksud dengan gerakan meroda!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gerak meroda adalah gerakan memutar tubuh dari arah samping. Tumpuan gerakan meroda terletak di bagian kaki serta tangan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-uraikan-perbedaan-antara-jalan-dan-lari-501",
            "question": "6. Uraikan perbedaan antara jalan dan lari!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jalan adalah gerak perpindahan tubuh dari satu posisi ke posisi yang lain dengan melangkahkan kaki secara bergantian. </p><p></p><p>Sedangkan lari sendiri memiliki pengertian yang sama memindahkan tubuh kita dari suatu posisi ke posisi yang lain dengan melangkahkan kaki kita</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p> jalan dan lari memiliki perbedaan</p><p>jalan; ketika kita berjalan di wajibkan telapak kaki menyentuh tanah</p><p>lari: ketika sedang berlari ayunan kaki seperti melayang tidak menyentuh tanah</p><p></p><p>semoga semoga bermanfaat dan mohon maaf apabila salah</p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kekurangan-vitamin-d-dapat-menyebabkan-penyakit-a-rakiti-271",
            "question": "10. Kekurangan vitamin D dapat menyebabkan    penyakit....\r\na. rakitis \r\nb. gondok \r\nc. beri beri\r\nd marasmus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A. Rakitis</p><p></p><p>sebab saat kita kekurangan vit D tulang akan menjadi rapuh dan lunak,sehingga akan mudah patah.</p><p></p><p></p><p>smoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-10-sampe-15-sambungan-soal-ini-1-pertumbuhan-jasmani-dan-pe-440",
            "question": "Soal 10 sampe 15 sambungan soal ini    1. Pertumbuhan jasmani dan pertumbuhan kecerdasan seseorang dipengaruhi\r\noleh beberapa faktor atau keadaan, kecuali . . . .\r\na. keturunan b. pembawaan\r\nc. faktor luar d. faktor lingkungan\r\n2. Para ahli berpendapat bahwa kekurangan protein atau zat putih telur pada\r\nwaktu anak-anak dapat mempengaruhi pertumbuhan . . . .\r\na. emosional b. tubuh\r\nc. kecerdasan d. daya tahan\r\n3. Orang-orang yang kurang gerak jasmaninya akan menjadi lemah dan tidak\r\ntahan menghadapi serangan berbagai penyakit. Hal ini merupakan faktor\r\ndari luar yang memengaruhi . . . .\r\na. keadaan gizi b. pertumbuhan fisik\r\nc. rangsangan d. gangguan kesehatan\r\n4. Perkembangan jasmani pada usia 6 \u2013 14 tahun relatif lambat dibandingkan\r\ndengan perkembangan pada . . . .\r\na. usia sebelumnya b. usia 10 \u2013 16 tahun\r\nc. usia 14 \u2013 18 tahun d. usia 16 \u2013 20 tahun\r\n5. Perkembangan jasmani pada usia 6 \u2013 14 tahun sangat dipengaruhi oleh . . . .\r\na. lingkungan mental b. lingkungan sosial\r\nc. lingkungan sosial dan fisik d. lingkungan mental dan sosial\r\n6. Energi meluap-luap, avonturisme dan hubungan dengan orang lain masih\r\ncanggung. Hal ini perkembangan jiwa, emosi, sosial, dan intelektual pada\r\nmasa . . . .\r\na. anak-anak b. pubertas\r\nc. remaja d. dewasa\r\n7. Masa pubertas berkisar usia antara . . . .\r\na. 10 \u2013 12 tahun b. 12 \u2013 14 tahun\r\nc. 13 \u2013 15 tahun d. 14 \u2013 17 tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>1</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p><strong><em>2</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>b</em></strong></p><p><strong><em>3</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>b</em></strong></p><p><strong><em>4</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p><strong><em>5</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>d</em></strong></p><p><strong><em>6</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>c</em></strong></p><p><strong><em>7</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>b</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bahaya-zat-adiktif-pada-kesehatan-kita-864",
            "question": "Jelaskan bahaya zat adiktif pada kesehatan kita...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena zat adiktif bisa merusak organ tubuh serta sistem organ tubuh dan kecanduan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:&#039;)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>zat adiktif bisa merusak organ tubuh dan bisa membuat kecanduan dan merusak mata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahnya-lompatan-yang-dilakukan-oleh-seorang-atlit-dalam-lompat-ja-672",
            "question": "Sahnya lompatan yang dilakukan oleh seorang atlit dalam lompat jauh menurut juri adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: apabila melakukan lompatan tepat pada papan tolakan dan melakukan lompatan dengan menggunakan salah satu kaki.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: \u00a0maaf kalau tidak salah </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "haimana-cara-membuat-rancangan-sikap-awal-kan-lengan-lelaki-kanan-936",
            "question": "Haimana cara membuat rancangan sikap awal\r\nkan lengan lelaki kanan dan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dengan cara melakukan push up, break up , pull up</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gerakan tersebut dapat membuat tangan menjadi lebih kekar</p><p></p><p>maaf kAli salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-melakukan-pemanasan-renang-gaya-bebas-189",
            "question": "Bagaimana cara melakukan pemanasan renang gaya bebas ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jelaskan cara Renang Gaya Bebas. </p><p></p><p>Pada saat melakukan cara berenang gaya bebas, kedua lengan digerakkan jauh ke depan seperti gerakan mengayuh secara bergantian. Sembari mengayuhkan kedua lengan secara bergantian, kedua kaki bergantian digerakkan naik turun secara mendatar.</p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya :)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dani-memiliki-meja-untuk-belajar-di-kamarnya-lebarnya-60-cm-dan-514",
            "question": "Dani memiliki meja untuk belajar di kamarnya. Lebarnya 60 cm dan kelilingnya 360 cm. Jadi, panjangnya adalah \u2026 cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban </strong><strong>:</strong><strong> </strong>120 cm</p><p></p><h3><strong>Tips </strong><strong>Cepat</strong></h3><p><strong>p </strong>= ( keliling : 2 ) - lebar</p><p></p><h3><strong>#</strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>O</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>t</strong></h3><p><strong>#</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>j</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latihan-gerakan-menggantung-dilakukan-dengan-menggunakan-alat-738",
            "question": "Latihan gerakan menggantung dilakukan dengan menggunakan alat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Palang besi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>semoga bermanfaat jadikan jawaban terbaik jika anda merasa terbantu \u2728</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat yang dapat di gunakan pada saat melakukan latihan menggantungkan badan atau pull up yaitu palang besi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}